**Лекционные и справочные материалы для выполнения ЛР:**

[lec/MPI1.pdf](https://gitwork.ru/sub/parallel/-/blob/master/lec/MPI1.pdf)

**Задание на ЛР:**

1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую применение глобальных операций в MPI (MPI_Reduce, MPI_Allreduce, MPI_Reduce_scatter, MPI_Scan).
1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую использование производных типов данных совместно с операциями коллективного взаимодействия на примере квадратной матрицы произвольного размера. Размер квадратной матрицы должен задаваться в качестве входного параметра. Элементы матрицы должны генерироваться случайным образом.
1. Разработать параллельную программу, демонстрирующую передачу элементов разного типа из нескольких областей памяти с использованием функций MPI_Pack и MPI_Unpack. Продемонстрировать передачу упакованных элементов с использованием операций коллективного взаимодействия.

**Пример оформления отчета о ЛР:**

[Пример_отчета_о_ЛР_MS_Office.docx](https://gitwork.ru/sub/apvs/-/blob/master/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80_%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BE_%D0%9B%D0%A0_MS_Office.docx)

[Пример_отчета_о_ЛР_Libre_Office.odt](https://gitwork.ru/sub/apvs/-/blob/master/%D0%9F%D1%80%D0%B8%D0%BC%D0%B5%D1%80_%D0%BE%D1%82%D1%87%D0%B5%D1%82%D0%B0_%D0%BE_%D0%9B%D0%A0_Libre_Office.odt)
